【日本沉沒】福岡博多天坑填平一周後 再陷7公分

福岡博多站附近天坑填平後 再陷7公分

（中央社記者楊明珠東京26日專電）日本福岡市博多區的JR博多車站附近的道路本月8日發生大規模塌陷，1週後迅速填平。今天凌晨實施定期監測時，發現有塌陷的情況，於是實施交通管制，清晨解除，所幸無人受傷。

福岡市交通局表示，這次塌陷的地方與上次於8日塌陷回填的場所幾乎是在同地區。今天凌晨0時半左右，實施定期監測時，測量到塌陷約1.5公分，到凌晨2時40分，塌陷深度約3至7公分，車道中央地區塌陷程度較大。

福岡市博多警局凌晨1時40分左右接獲工程人員打110報警表示道路塌陷，警員趕到現場確認，了解到先前鋪設的路面，車道和人行道交界處有裂縫、人行道有數處出現凹凸情況。

博多警方於凌晨1時45分實施周邊地區的交通管制，且疏散行人。福岡市和工程負責人在確認安全之後，於清晨5時半解除交通管制。期間並沒發生停電、瓦斯外洩等異常情況。

福岡市交通局認為，這次的塌陷是因回填的土石重量，使得密度低的下層的砂層受到壓縮所導致，最大7公分的塌陷是在「預料範圍內」。

8日清晨5時許，博多車站附近發生大規模塌陷，道路長30公尺、寬27公尺、深度15公尺的範圍發生塌陷。當時電力、瓦斯、下水道、通訊等中斷，周邊商業大樓的民眾一度接獲疏散的勸告。

福岡市坦承，塌陷的原因是正在進行市營地下鐵七隈線的延伸工程所導致。

博多市等以含水泥等的土石將大洞回填，約在1週後，也就是本月15日道路恢復通車。博多市進行探鑽調查，確認回填的土石強度是在發生塌陷事故前的30倍強。監測調查也持續進行。